% !TEX root = ../Projektdokumentation.tex
\section{Analysephase} 
\label{sec:Analysephase}


\subsection{Ist-Analyse} 
\label{sec:IstAnalyse}
\begin{itemize}
	\item Zurzeit müssen die Arbeitslosenzahlen noch von den Mitarbeitern geschätzt werden, da keinerlei Möglichkeit der Visualisierung der Daten zur statistischen Auswertung gegeben ist. Um dieser unseriösen Methode Abhilfe zu schaffen und wissenschaftlich fundierte Aussagen über die Entwicklung der Arbeitslosigkeit in Deutschland treffen zu können, soll auf Wunsch der schon in die Jahre gekommenen Mitarbeiter des Altkanzlers, eine einfach zu bedienende Webseite erstellt werden, die die Arbeitslosigkeit in irgendeiner Form visuell aufgearbeitet darstellt und die Möglichkeit  bietet, die Arbeitslosenzahlen der vergangenen Jahre, gegliedert nach dem Geschlecht und den jeweiligen Bundesländern zu erfassen. 
\end{itemize}


\subsection{Wirtschaftlichkeitsanalyse}
\label{sec:Wirtschaftlichkeitsanalyse}
\begin{itemize}
	\item Um die wirtschaftliche Rentabilität des Projektes zu ermessen, müssen mehrere Faktoren in Betracht gezogen werden. Durch ein Online – Tool, welches die erforderlichen Daten schnell verfügbar macht und zudem, durch die Visualisierung dieser Daten, eine Erfassung erleichtern, kann eine Ersparnis der Arbeitszeit des, für die Ermittlung und Auswertung der aufgegliederten Arbeitslosenquote verantwortliche Mitarbeiter, erzielt werden.  

Des Weiteren führt die Präsentation exakter und gut strukturierter Daten in der Öffentlichkeit zu einem höheren Ansehen und damit, auf lange Sicht gesehen, zu höheren Einnahmen.  

Da in unserem Unternehmen einen Mitarbeiter üblicherweise 3 Std pro Monat dafür aufgebracht hatte diese Daten auszuwerten, wird es jetzt eine Ersparnis pro Monat von 3 Std * Mindestlohn geben. 
\end{itemize}


\subsubsection{\gqq{Make or Buy}-Entscheidung}
\label{sec:MakeOrBuyEntscheidung}
\begin{itemize}
	\item Bisher gibt es auf dem freien Markt noch keine alternative Lösung, die eine Visualisierung der Arbeitslosenzahlen bietet. Zudem muss die Webanwendung speziell auf die Anforderungen des Kunden, d.h. die Gliederung nach Geschlecht, sowie nach Jahreszahl und Bundesland zugeschnitten werden. 
\end{itemize}


\subsubsection{Projektkosten}
\label{sec:Projektkosten}
\begin{itemize}
	\item Welche Kosten fallen bei der Umsetzung des Projekts im Detail an (\zB Entwicklung, Einführung/Schulung, Wartung)?
\end{itemize}

\paragraph{Beispielrechnung (verkürzt)}
Die Kosten für die Durchführung des Projekts setzen sich sowohl aus Personal-, als auch aus Ressourcenkosten zusammen.
Laut Tarifvertrag verdient ein Auszubildender im dritten Lehrjahr pro Monat \eur{1000} Brutto. 

\begin{eqnarray}
8 \mbox{ h/Tag} \cdot 220 \mbox{ Tage/Jahr} = 1760 \mbox{ h/Jahr}\\
\eur{1000}\mbox{/Monat} \cdot 13,3 \mbox{ Monate/Jahr} = \eur{13300} \mbox{/Jahr}\\
\frac{\eur{13300} \mbox{/Jahr}}{1760 \mbox{ h/Jahr}} \approx \eur{7,56}\mbox{/h}
\end{eqnarray}

Es ergibt sich also ein Stundenlohn von \eur{7,56}. 
Die Durchführungszeit des Projekts beträgt 70 Stunden. Für die Nutzung von Ressourcen\footnote{Räumlichkeiten, Arbeitsplatzrechner etc.} wird 
ein pauschaler Stundensatz von \eur{15} angenommen. Für die anderen Mitarbeiter wird pauschal ein Stundenlohn von \eur{25} angenommen. 
Eine Aufstellung der Kosten befindet sich in Tabelle~\ref{tab:Kostenaufstellung} und sie betragen insgesamt \eur{2739,20}.
\tabelle{Kostenaufstellung}{tab:Kostenaufstellung}{Kostenaufstellung.tex}


\subsubsection{Amortisationsdauer}
\label{sec:Amortisationsdauer}
\begin{itemize}
	\item Welche monetären Vorteile bietet das Projekt (\zB Einsparung von Lizenzkosten, Arbeitszeitersparnis, bessere Usability, Korrektheit)?
	\item Wann hat sich das Projekt amortisiert?
\end{itemize}

\paragraph{Beispielrechnung (verkürzt)}
Bei einer Zeiteinsparung von 10 Minuten am Tag für jeden der 25 Anwender und 220 Arbeitstagen im Jahr ergibt sich eine gesamte Zeiteinsparung von 
\begin{eqnarray}
25 \cdot 220 \mbox{ Tage/Jahr} \cdot 10 \mbox{ min/Tag} = 55000 \mbox{ min/Jahr} \approx 917 \mbox{ h/Jahr} 
\end{eqnarray}

Dadurch ergibt sich eine jährliche Einsparung von 
\begin{eqnarray}
917 \mbox{h} \cdot \eur{(25 + 15)}{\mbox{/h}} = \eur{36680}
\end{eqnarray}

Die Amortisationszeit beträgt also $\frac{\eur{2739,20}}{\eur{36680}\mbox{/Jahr}} \approx 0,07 \mbox{ Jahre} \approx 4 \mbox{ Wochen}$.


\subsection{Nutzwertanalyse}
\label{sec:Nutzwertanalyse}
\begin{itemize}
	\item Darstellung des nicht-monetären Nutzens (\zB Vorher-/Nachher-Vergleich anhand eines Wirtschaftlichkeitskoeffizienten). 
\end{itemize}

\paragraph{Beispiel}
Ein Beispiel für eine Entscheidungsmatrix findet sich in Kapitel~\ref{sec:Architekturdesign}: \nameref{sec:Architekturdesign}.


\subsection{Anwendungsfälle}
\label{sec:Anwendungsfaelle}
\begin{itemize}
	\item Welche Anwendungsfälle soll das Projekt abdecken?
	\item Einer oder mehrere interessante (!) Anwendungsfälle könnten exemplarisch durch ein Aktivitätsdiagramm oder eine \ac{EPK} detailliert beschrieben werden. 
\end{itemize}

\paragraph{Beispiel}
Ein Beispiel für ein Use Case-Diagramm findet sich im \Anhang{app:UseCase}.


\subsection{Qualitätsanforderungen}
\label{sec:Qualitaetsanforderungen}
\begin{itemize}
	\item Welche Qualitätsanforderungen werden an die Anwendung gestellt (\zB hinsichtlich Performance, Usability, Effizienz \etc (siehe \citet{ISO9126}))?
\end{itemize}


\subsection{Lastenheft/Fachkonzept}
\label{sec:Lastenheft}
\begin{itemize}
	\item Auszüge aus dem Lastenheft/Fachkonzept, wenn es im Rahmen des Projekts erstellt wurde.
	\item Mögliche Inhalte: Funktionen des Programms (Muss/Soll/Wunsch), User Stories, Benutzerrollen
\end{itemize}

\paragraph{Beispiel}
Ein Beispiel für ein Lastenheft findet sich im \Anhang{app:Lastenheft}. 
