% !TEX root = ../Projektdokumentation.tex
\section{Einführungsphase}
\label{sec:Einfuehrungsphase}

\begin{itemize}
	\item Zunächst habe ich die erforderlichen Daten in die Serverdatenbank, über einen von mir selbst erstellten SQL -Befehlssatz, eingegliedert. Anschließend lud ich die lokalen Projektdateien manuell auf den Server, so das die Anwendung nun jederzeit erreichbar ist. Der Anbieter des Servers wurde, in Zusammenarbeit mit dem Kunden, sorgsam ausgewählt. 
Die verwendeten Daten wurden meinerseits nur einmal von der Open Data -Plattform herangezogen, eine stete Aktualisierung dieser ist somit nicht gewährleistet. Auf Grund der Tatsache dass es sich um eine eigenständige Applikation handelt gab es keine Altdaten welche berücksichtigt werden mussten. 
Nachdem erfolgreichen Deployment führte ich persönlich Benutzerschulungen durch. Dies geschah ebenso in Zusammenarbeit mit unser aller Altbundeskanzler Gerhard, welcher die zukünftigen Nutzer und Schulungsmitglieder stellte.
Die Schulungsabschnitte erfolgten an jedem Sonntag von 06:00 - 16:00 Uhr im Monat Juli 2020. 
Der hohe Komplexitätsgrad der Software und die Problematik des zu geringen Bildungsgrades der, vom Altkanzler organisierten, Schulungsteilnehmer - Viele konnten keinen gültigen Schulabschluss nachweisen - sorgten letztlich für eine Ergänzung der Schulung um zwei weitere Wochenenden.
Inzwischen ist die Software erfolgreich im Einsatz. Der Auftraggeber lobte unter anderem mein Engagement im Umgang mit den Teilnehmern der Maßnahme.

\end{itemize}
